［超感動］一位80後媽媽對年青人的睇法

**share from FB**

我係一個媽媽，一個普通到不能再普通既人，我經歷左， 生仔爭床位，搶奶粉， 爭公屋， 返學爭學位， 樓價高得高攀不起，依然要為生存而生存既香港人。我不再年輕，但我也年輕過……
年輕人都係想要機會啫⋯⋯

致唔認同近日年青人行為嘅大家，特別係收成期嘅人:

點解年輕人要搞事
當你係佢地嘅年紀時，
申請公屋只要幾年就有，
而家，申請公屋，單身由18歲排到50歲都未上到樓，而同時間新移民可以極速上樓
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
一年有過萬居屋供應，一年可以抽幾次，中簽機會唔低，私樓亦唔係遙不可及
而家，一年一次抽居屋，得三幾千個單位，幾十萬人爭，仲難中過六合彩，私樓更加係絕望，除非你有父幹
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府正在將市民由木屋，臨屋帶上公屋，居屋
而家，政府話年輕人冇屋住，可以住橋底水管屋或者官民合辦嘅劏房
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
雖然未至於想買樓就買樓，但要解決居住問題都唔算難，有租務管制，租都租得起，再加各種置業資助計劃，冇幾多人會因為住屋問題而冇得結婚
而家，大把年輕人拍十年拖都唔敢結婚，就算結左分都要分開住，就係因為屋貴到租唔起買唔起
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
大學畢業起薪萬幾，食個早餐十幾蚊，
而家，大學畢業起薪都係萬幾，但食個早餐係三四十蚊。
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
一個人做嘢可以養一家幾口
而家，兩口子做嘢都唔知夠唔夠養家
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
撞正移民潮，做三幾年野就有得升職人工翻幾翻，公務員冇人想做
而家，個個年輕人志願都係政府工，如果唔係，私人工隨時做十年人工都係多三幾千
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
公園真係公園，營地真係營地，冇錢去旅行，放假拍拖去行下公園露下營都可以享受寧靜
而家，公園係大媽跳老舞揾生意嘅地方，營地就係中國人嘅免費酒店，仲嘈過旺角
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府係鼓勵建設香港，為香港出一分力，成個香港朝氣勃勃
而家，政府係不斷叫年輕人去大灣区，香港冇前途架喇，但同時又不斷放中國人落黎
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
唔會有官二代富二代同你講成功需苦幹，因為當時苦幹的確會有出路
而家，劉鳴煒之流最鐘意同年輕人講去少次日本就買到樓，但去少一次日本都追唔到樓價一個月升幅
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
民意能夠直達政府，建制泛民都可以響政府各部門佔一位置，更加唔會動輒被DQ
而家，連監警會都容不下一個中間派，莫講話政府內部，議會就早已失效，政府議案絕對通過，議員議案就絕不通過
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
政府就算要顧及法治，都會顧及民情，例如ICAC成立後特赦貪污警員，六七暴動後一邊拘控暴徒，但同時主動檢視治港政策，引入多樣惠民政策
而家，無論佔中後定反送中運動後，政府都只係強力打壓抗爭年輕人，判刑甚至比六七暴動更重，但政府絲毫冇檢討過自己嘅問題
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
對住嘅係一個會重視人命嘅政府
而家，對住嘅係一個若蓮喪子嘅政府，係一個老師自殺因為唔捱得，學生自殺因為冇做好生涯規劃，年輕人死諫被完全無視嘅冷血政府
而你，問佢地點解要搞事

當你係佢地嘅年紀時，
港督夠膽單人匹馬落區食蛋撻，體察民情
而家，特首唔將方圓一公里封閉生人勿近都唔敢落區
而你，問佢地點解要搞事

總括而言就係，
當你係佢地嘅年紀時，
香港到處都充滿希望活力
而家，香港對大部分年輕人都係絕望，日復日工作結果連安居樂業嘅微細願望都遙不可及
而你，問佢地點解要搞事

我敢講，假若而家呢一刻嘅你係佢地嘅年紀，
隨時你仲激進過佢地，
因為年輕人唔係搞事，只係想奪回以前美好嘅香港。

#請隨便copyandpaste自行分享

睇完超感動
班廢老成日話我地搞事搞事
又唔諗下依家同以前環境唔同
成日話我地呢代幸福
幸你老母呀

些牙比多d人見到
仲有好多人支持我地嫁

Yahoo 警察民調 大家入去洗爆佢

香港市民，你對警隊有信心嗎？

我無野講

推

推俾多啲以前唔上連登而家上嘅人睇

香港母親

分享比whatapps群組 等班港豬廢老冇聲出

真係好難過

70,80後處於夾縫中：

羨慕港英時代既50,60後
食正97前途問題引發移民恐荒既國難財

憐憫港共時代既90,00後
金融風暴 SARS 金融海嘯 國民教育 香港中國化

坐梗地鐵睇睇下喊左出黎

俾班離撚晒地嘅撚樣睇啱晒

睇到眼濕濕

推 些牙

講得太好！

縱然失望 不會絕望

留負評果個
夠膽就出黎留言對質
佢有咩講得唔岩先

lm

pish

Done

今日既香港係Xiang gang，Zhongguo（唔係好識係咪咁串）

以前既香港係 Hong Kong，四小龍之首，紐倫港
華人娛樂圈龍頭

中老年人 唔好再講以前
出去試下同後生仔一齊去搵工 抽公屋 一齊捱下而家既香港再出黎講野

捱又唔洗佢地捱
養又養撚埋佢地
仲要聽佢把口幾毒
咁撚鍾意大陸又唔見佢地上返大陸

[學術分享]今日教大家點樣整套索捉畜生

香港人睇到會好感觸，但係黑警同高官睇到會視而不見，甚至唔會睇到
香港人依家唔好再覺得運動完咗，仲需要繼續抗爭

記得篇野個sources係另一個連登post

推比更多人見到
好有道理

唔小心禁錯負評

我又要喊喇

Pish

段野都係個fd ws send比我
睇完好感觸
覺得應該比多d人知

文宣可唔可以印出黎貼連儂牆

有得諗

push

當你地依個年紀
政府日播夜播2 個就夠哂數
鼓勵年輕夫婦有仔趁嫰生 , 同時政府又做好人口規劃避免過度生育。 但由97 年開始， 香港人生2 個已經成為絕響， 隨之而來就係每日運150 個中國人落嚟溝淡香港人人口， 再嚟就係搶哂香港年輕人既資源。

而你地無企出嚟反對， 仲要做幫兇， 指責佢地搞事。

唔好打飛機啦，班廢老識諗會聽就唔係廢老
樹大總有枯枝
對準政權好過

利申:非分化

依篇野絕對要修飾一下啲用字， 之後登出嚟， 反駁班鬧我地既廢中廢老， 仲可以團結80 90 00 後， 激勵我地既士氣。 大家加油。 讓香港知道我地既「迫不得己zx

攪事呢個 term 一定要更正，唔好比人帶住走，用錯一個字，你解釋一百句都冇用，應該係抗爭呢個字

FB link呢

必須推

講得好

寫得好鬼中
而家嘅香港 只淪為無恥政府高官同商家賺到盡嘅地獄 年輕人唔抗爭只有死路一條

Push

有冇source

香港真係好絕望
係生存唔係生活

寫得非常好

【緊急！針對警察濫權】建議８月４日搞全民監警大遊行！要成為長期議題！

各位巴打，睇吓有冇乜意見或文宣建議？

朋友話起上水人大聯盟個fb群組複制出黎
但我唔係群組員
有冇巴打起個群組入面搵得返原文

巴打我問個fd拎到啦

歡迎轉載比多d人知

好想屋企父母都明白呢樣野⋯⋯⋯

係
推到有記者幫宣傳

由生活反映政治

推到俾廢老見到

回歸英國啦🇬🇧
共產黨根本唔識/唔想管好香港

好感動🥺 print出黎做文宣

good post